---
layout: post
title: The Day of Silence
categories:
- 自话
tags:
- zoo
published: true
comments: true
---
<p>今天是一年一度的无言日，每到这一天，中国大陆地区的网民会通过自觉停止发言、停止更改头像的方式进行庆祝。网友们希望通过这种方式，减少由于不必要的操作造成的存储设备的损耗和CPU计算导致的耗电放热，提醒人们保护地球环境、减少能源消耗并减缓全球变暖。</p>

<p>据报道，今年的无言日是该活动举办以来规模最大的一次，除了中国大陆地区的新兴Web2.0网站豆瓣、饭否，以及一些人气较旺的论坛PCHOME、VeryCD等早早参加了这项活动，包括Twitter、Live Space、Flickr等著名网站今年也首次加入到这项活动中来，而Wordpress.com和Blogspot.com等长期关注环境保护的网站则是如往年一样早早关闭了自己的网站访问功能。值得一提的是，微软近期刚刚发布的搜索引擎Bing.com也在今天关闭了，据微软工作人员介绍，他们希望通过此举表明微软公司一直以来在环境保护和社会公益方面的立场和决心。与之相对应的是Google等互联网巨头仍然没有参加今年的无言日活动，此举遭到了多数网民的强烈抗议和反对。</p>

<p>研究统计表明，每年由于网友在网上滥发言论滥改头像造成的存储设备损失数以T记，而由此造成的电力损耗更是不计其数。随着Twitter类型网站的普及，滥发言论滥改头像已经成为危及世界环境的重要因素。近年来的数据表明，用户每发一条微博信息，南极冰层厚度都有相应减小。著名的Amazon公司甚至推出了专门的存储服务试图对存储设备集中管理以减少全球存储设备的消耗和浪费。但是就其根源来说，唯有全球网友减少发表言论的操作，才能真正实现节约存储设备，促进可持续发展。</p>

<p>一名网友在接受采访时说，今年他选择动物园度过无言日，希望能够一改从前在网上说话的不良习惯，与人类的朋友进行更多心灵的交流，以和谐生态和谐世界。</p>

<p><img class="alignnone" title="草泥马" src="http://pic.yupoo.com/classicning/0421978af4d7/medium.jpg" alt="" width="500" height="335" /></p>
